陳帆：高鐵營運初期或需補貼

陳帆：高鐵營運初期或需補貼

港聞

陳帆估計高鐵可在約8至10年內錄到盈利。

【本報訊】廣深港高鐵香港段預計今年第3季通車，運屋局局長陳帆昨指高鐵通車初期未必能收支平衡，要營辦商港鐵自行補貼營運並「唔出奇」，但料8至10年內可錄盈利。

要港鐵自行拉上補下

陳帆昨出席電台節目時指高鐵通車初期「一定要守」，要補貼營運開支並不出奇，預料香港段「10年8載都應該見到有回報」。他在節目後補充，港府與港鐵將簽署為期50年的營運協議，表明港府不會就高鐵項目，向港鐵提供營運補貼，「佢（港鐵）要喺嗰50年自負盈虧，佢自己要拉上補下，自己去畀補貼，唔係政府（提供）嘅補貼」。

陳續指高鐵定價亦已考慮長遠營運狀況，強調高鐵財務狀況長遠仍屬健康。對於高鐵票價被質疑收費貴，車站又遠離廣州市中心，他指「唔同人有唔同選擇」，當局估算高鐵每日客量為10.9萬人次，相對本港每年陸路出入境2.2億人次旅客，估算並非過高。他有信心一地兩檢條例草案，可順利獲立法會三讀通過，估計約於今年5月完成立法程序，又期望高鐵9月尾之前可以投入服務。

翻查港府2016年提交立法會的文件，港府當時估算高鐵投入運作初期可錄得收益平衡，首季EBITDA估算有1.5億元。一地兩檢關注組專家小組代表梁啟智撰文批評，當年政府曾經稱高鐵客量就算低於預期，出現營運虧損可能性也不大，惟陳帆昨改口風，稱高鐵最初幾年要補貼也不足為奇，代表政府在高鐵財務問題已「走數」。

■記者鄭啟源

初佢老母咩
直頭一直都要補貼啦

又可以貪一大筆

仆你個街又一個鄭汝華

咪撚就係

最初果一萬年

趕鐵無正苦補貼仲會做咩 反正建設費係正苦比 車票收入唔夠每日營運開支同你宣佈停駛 正苦有得唔科水咩
你班友唔係諗住賣車飛可以賺返個一千億返黎呀嘛? 香港車票收益得三成咋

當局估算高鐵每日客量為10.9萬人次

有無人可以計下數，要開幾密高鐵班次先可以用兩條管道一日運10萬幾人上上落落😰

標題多咗"初期或"三個字

高鐵「三代」營運要大補貼

屌你老母，港鐵自己拉上補下姐係年年都可以加價補番
換言之香港市民就日日捱貴港鐵，貼錢比大陸蝗黎香港掠奪我地資源？真係屌撚死你囉

佢一定可以保證只係佢任期內需要補貼

補貼不如補貼下船公司好過

港鐵自己補貼，係其他地方加返價拉平衡

貼錢請支那人落嚟

屌老母
即係又要加價啦

鄭乳華講撚完同樣既野拍拍囉友走撚左

傻仔先要補貼
直接加市區綫票價去補返咪得囉
隨時補多咗添呀

咁咪要加價補返條數

真係食撚左屎

當初個話要起高鐵個啲仆街真係死十次都唔夠

益利渣 仲未提回本阿傻閪

邊度補貼？
你老母
叫大陸人每程收多100蚊當入境稅啦